飛南海連收中國6通警告 已經進入中國領土 要求立刻離開 美軍2句話打發...

飛南海連收中國6通警告 美軍2句話打發...

2018-08-11 10:33

〔即時新聞／綜合報導〕南海近年來成為美中角力新戰場，美軍機昨日再度航行南海空域，立即遭中國要求馬上離開，美軍則以自己擁有合法權利進行軍事行動回應，無視中方警告。

《CNN》記者當地時間10日搭上美軍巡邏機P-8波賽頓，從沖繩飛往南海進行巡航任務，但在進入南海空域後，便收到中國6通個別發出的警告訊息，強調他們已經進入中國領土，要求立刻離開，「美軍軍機，這打發...裡是中國，立刻離開以避免可能發生的誤會。」

對於中國的警告，美軍一律以標準格式回應，「這裡是美國海軍軍機，在遠離沿海國家領空的情況下執行合法軍事活動」、「在行使這些受到國際法保障的權利時，我們的行動會對所有國家的權利與義務給予適切尊重」。報導中提到，此次的巡航包含南沙群島中的4個關鍵島嶼，

美國指控中國在構築軍事設施，屢派船艦航行南海以彰顯「自由航行權」；中國則一再宣揚所謂的「九段線」主張，騷擾、脅迫其他欲在本國內合法海域從事經濟活動的漁民、航海員、飛行員等。

南海除了有其戰略價值外，還蘊含著尚未被開採的豐富石油及天然資源，美軍表示，美國在南海航行已有50多年，這顯示出美國承諾維護國際海域航行的權利，強調「美國在這裡的原因沒有改變，改變的是中國。」
<自由時報>

美式五毛及中式五毛的相同之處

美國講的係道理，中国吠的係無理

大家交下戲姐 夠膽出動軍機貼身逼出防空先講啦

美國無視中國警告已經係贏曬，我係鐘意飛入黎啊，吹咩，打我吖笨

人地就出飛機，你中國就打飛機

其實我好其待蝗國唔小心射佢落黎

唔好用期待
我祈求佢地射美帝飛機萵黎先岩

睇錯飛中南海，中國都淨係嘴炮

首先要講強國有冇權力要警告人先 即係南海既territory issue

射得落先得架

e隻客機改裝 要射實落既
不過射完 而家個國防部長係mad dog
仲唔炸平你個島

支那做咩唔射佢落黎呀？

支那狗d飛機大炮唔係好撚勁架咩？要出動口交部

唔洗射中
只祈求佢錯手射出黎

唔射都開雷達照射啦
垃圾支那軍

是但啦
求撚奇搵個人嗚槍 有d火花當係
我都接受

一係就打人落黎啦，冇啲屎用

打啦 柒頭

依家邊有人敢打仗

習帝又俾侵b撚

人地出油 強國出口水
中國或成最後贏家